%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plasmati Graduate CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (24/3/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Alessandro Plasmati (alessandro.plasmati@gmail.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX.
% The main document font is called Fontin and can be downloaded for free
% from here: http://www.exljbris.com/fontin.html
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper,10pt]{article} % Default font size and paper size
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fontspec} % For loading fonts
\usepackage{longtable}
\usepackage[none]{hyphenat}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setmainfont[SmallCapsFont = Fontin SmallCaps]{Fontin} % Main document font

\usepackage{xunicode,xltxtra,url,parskip} % Formatting packages

\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} % Required for specifying custom colors

\usepackage[big]{layaureo} % Margin formatting of the A4 page, an alternative to layaureo can be \usepackage{fullpage}
% To reduce the height of the top margin uncomment: \addtolength{\voffset}{-1.3cm}

\usepackage{hyperref} % Required for adding links	and customizing them
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6} % Link color
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour} % Set link colors throughout the document

\usepackage{titlesec} % Used to customize the \section command
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule] % Text formatting of sections
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt} % Spacing around sections

\titleformat{\subsection}{\large\scshape\raggedright}{}{0em}{} % Text formatting of sections
\titlespacing{\subsection}{0pt}{2pt}{2pt} % Spacing around sections

\begin{document}

\pagestyle{empty} % Removes page numbering

\font\fb=''[cmr10]'' % Change the font of the \LaTeX command under the skills section

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\par{\centering{\Huge H\'ector Manuel \textsc{T\'ellez G\'omez}}\bigskip\par} % Your name

\section{Información de contacto}

\begin{tabular}{rrl}
    \multirow{2}{4cm}{\includegraphics[height=3cm]{photo.png}} &&\\
    &&\\
    &\textsc{Teléfono:}                  &   +52 55 136 732 08                                                        \\
    &\textsc{Correo Electrónico:}        &   \texttt{\href{mailto:tellez.hector@gmail.com}{tellez.hector@gmail.com}}     \\
 \end{tabular}
\vspace{1cm}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia Laboral}
    \subsection{En Desarrollo de software}
        \begin{longtable}{r|p{11cm}}
            \emph{Actualmente}          & Ingeniero de Software en \href{http://nearbpo.com}{NearBPO}                                                                   \\
            \textsc{Julio 2012}         & \footnotesize{Responsable del desarrollo de API. Supervisión de culminación de tareas sobre pequeños equipos de desarrollo}   \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\

            %------------------------------------------------

            \textsc{Ago 2011-Ago 2012}     & Desarrollador de software en \href{http://sciodev.com/}{Scio Consulting}                                      \\
                                           & \footnotesize{Desarrollo de software en varios proyectos de la empresa. Desarrollo de API y front-end}        \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\

            %------------------------------------------------            
            \textsc{Jul 2011}     & Becario de desarrollo de software en \href{http://sciodev.com/}{Scio Consulting}                                                            \\
                                  & \footnotesize{Becario de desarrollo de software en proyecto de entrenamiento. Ascenco rápido gracias a buen desempeño y rápido aprendizaje} \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\

            %------------------------------------------------            
            \textsc{2009-2010}    & Freelancer de desarrollo web                                                                                                       \\
                                    & \footnotesize{Desarrollo de algunas herramientas de administración para la Universidad de Guanajuato. Varios proyectos pequeños} \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\
        \end{longtable}

    \subsection{En Educación}
        \begin{longtable}{r|p{11cm}}
            \textsc{2008-2011}     & Entrenador de Olimpiada de Matemáticas                               \\
                                   & \footnotesize{Entrenador a cargo de Combinatoria y Teoría de Números}\\
            \multicolumn{2}{c}{} \\

            %------------------------------------------------            
            \textsc{Ago 2010-Feb 2011}   & Asistente de enseñanza en la Facultad de Ciencias Físico Matemáticas de la UMSNH \\
                                         & \footnotesize{Asistente en el curso de Matemáticas Discretas}                    \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\

            %------------------------------------------------            
            \textsc{Ago 2009-Sep 2009} & Maestro de matemáticas en la preparatoria ``\textit{Centro de bachillerato teconlogico forestal No. 6}''\\
                                       & \footnotesize{Preparación estudiantes en areas de matemáticas para el examen estandárizado ``Prueba Enlace''
                                            aplicado por la Secretaria de Educación Pública}\\
            \multicolumn{2}{c}{} \\
        \end{longtable}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REMARKABLE ACCOMPLISHMENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------
        
%\subsection{Remarkable Accomplishments}
%{
    %\small 
            %\begin{itemize}
                %\item   Accomplished to improve UI response up to 20 times by merging Restful Services, MVC, jQuery and AJAX calls. 
                        %(Scio Consulting 2012) 
%
                %\item   Accomplished to improve payroll system performance by 14-16 times its previous records
                        %without affecting functionality (large operations took up to fifteen minutes to be calculated)
                        %by applying TDD principles, implementing reverse indexes and improving main modules communication. (NearBPO 2013) 
        %
                %\item   Accomplished to improve UI response up to 5 times (depending on view requirements) by migrating old .NET webforms to 
                        %angularjs and implementing stateless authentication. (NearBPO 2014)
            %\end{itemize}
%}
		
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educación}
        \begin{longtable}{rp{11cm}}
            \textsc{2012-2014}      & Maestría en Matemáticas, \textbf{Universidad Nacional Autónoma de México}.                                        \\
                                    & \footnotesize{Enfocado en Matemáticas Discretas, Optimización Combinatoria, Algebra Abstrácta y Probabilidad.}    \\
                                    & Promedio: 9.88                                                                                                    \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\
            %------------------------------------------------            
                        
            \textsc{2006-2011}      & Licenciatura en Ciencias Físico-Matemáticas, \textbf{Universidad Michoacana de San Nicolás de Hidalgo}. \\
                                    & \footnotesize{Enfocado en matemáticas teorícas. Especializado en Probabilidad y Matemáticas Discretas.}   \\
                                    & Promedio: 9.56                                                                                          \\
                                    & Obtención de grado con honores.                                                                                     \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\


            %------------------------------------------------            
            \textsc{2014}   & Oyente en el programa de Maestría en Ciencias de la Computación \textbf{Universidad Nacional Autónoma de México}  \\*
                            & \footnotesize{Enfocado en Lógica Modal, Diseño y Análisis de Algoritmos, Algoritmos Distribuidos.}                \\*
                            & Promedio: 10                                                                                                          \\
            \multicolumn{2}{c}{} \\
        \end{longtable}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CERTIFICATES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Certificados}

\begin{longtable}{rl}
    2014 & Criptografía I (Coursera) (100\%)           \\
    2011 & Aprendizaje de Máquina (Coursera) (100\%)         \\
    2011 & Inteligencia Artificial (Udacity)  (94.4\%) \\
\end{longtable}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LANGUAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------


\section{Conocimiento}
{\footnotesize 
    \begin{multicols}{2}
    \subsection{Ingeniería de Software}
        \begin{itemize}
            \item Análisis de código
            \item Bases de datos
                \begin{itemize}
                    \item Diseño
                    \item Uso de ORM's
                    \item Acceso programático
                \end{itemize}
            \item Prácticas de desarrollo
            \item Patrones de diseño
            \item Desarrollo dirigido por pruebas
            \item Pruebas unitarias
            \item Control de versiones
        \end{itemize}
    \vfill
    \columnbreak
    \subsection{Matemáticas}
        \begin{itemize}
            \item Álgebra Abstracta
            \item Combinatoria
            \item Optimización Combinatoria
            \item Teoría de la Computabilidad
            \item Teoría de Complejidad
            \item Matemáticas Discretas
            \item Teoría de Gráficas
            \item Análisis Numérico
            \item Teoría de Números
            \item Investigación de Operaciones
            \item Probabilidad
            \item Análisis Real
        \end{itemize}
    \end{multicols}
}
\section{Idiomas}

    \begin{longtable}{rp{11cm}}
        \textsc{Inglés:}  & Dominio técnico y laboral \par 
                            TOEFL PBT score: 590 (2011), TOEFL iBT score: 99 (2014)    \\
        \textsc{Español:} & Lengua materna                                            \\
    \end{longtable}
    
\section{Habilidades Técnicas}
    \subsection{Lenguajes de programación / Herramientas / Librerías}
        \footnotesize{ C\#, Javascript, R, Java, PHP, Python, Haskell, C++, LISP, Octave/Matlab, HTML, CSS, {\fb \LaTeX}, NancyFx, ServiceStack, Asp.NET webforms, Mvc, Castle Active Record (NHibernate), 
                       Peta POCO, ORM lite, StyleCop, FxCop, Simian, Node, Restify, Percolator, Express, Mongojs, Mongoose, Karma, 
                       Jasmine, Frisby, QUnit, Selenium, Lodash, Angular, Jquery, Curl, Knockout, Jquery.UI, D3js, Pure css (Yahoo), Twitter Bootstrap, GIT, Subversion.}
%    \subsection{Live Demos}
%        \footnotesize{Gale-Shapley algorithm \texttt{\href{http://104.131.141.146:65432}{http://104.131.141.146:65432}}}                                                                    \\
%        \footnotesize{Tasks time tracker \texttt{\href{http://104.131.141.146:1212}{http://104.131.141.146:1212}}                                                                           \\
%        \footnotesize{Ant Colony Optimization (in spanish, made with Google html5 slides; go to slide 25) \texttt{\href{http://tinyurl.com/acohtellez\#25}{http://tinyurl.com/acohtellez}} 

\begin{multicols}{2}
\section{Recomendaciones de contactos}
    {(fuente: \texttt{\href{http://www.linkedin.com/in/hectortellez}{http://www.linkedin.com/in/hectortellez}})}
    

    {\scriptsize 
    ``Héctor es un desarrollo veloz con entendimiento en progreso sobre objetivos de negocios,
        tiene conocimiento para encontrar soluciones de tal manera que las cosas funcionen mejor y más rápido." (traducción del inglés)
    
    — \textbf{Salvador Aceves Osuna}, CTO, Social Decode, trabajaba en otra compañía mientras trabajaba con Héctor\\  
    
    ``Héctor es inteligente y un buen jugador de equipo. Siempre está dispuesto a dar un esfuerzo extra para 
      cumplir sus objetivos." (traducción del inglés)

    — \textbf{Bernardo Perez de Lara}, CEO, Near BPO, administraba a Héctor indirectamente en Near BPO\\

    ``Héctor es un desarrolador natural, sus antecedentes y experiencia en física y matemáticas le permiten solucionar
    retos de ingeniería de software con soluciones efectivas, él es un jugador de equipo, así que estoy seguro de que
    puede entregar excelentes resultados en cualquier proyecto al que se una." (traducción del inglés)

    — \textbf{Adolfo Cruz}, Project Manager, Scio Consulting, administró a Héctor en Scio Consulting\\

    ``Héctor tiene una capacidad muy buena para resolver problemas en programación, tiene buen desempeño dentro de un equipo de trabajo 
      y sabe trabajar en equipo. Es muy proactivo y se desarrolla de una manera integral en el ambiente laboral. Además aprende muy rápido. 
      Lo recomiendo ampliamente dado que he trabajado a la par con el y siempre se esfuerza por hacer las cosas lo mejor posible."
    
    — \textbf{Martin Ivan Mendez Gonzales}, Software Developer, Scio Consulting, worked directly with Héctor at Scio Consulting\\
    
    ``Héctor es un solucionador de problemas natural, siempre ansioso por aprender; también es un buen jugador de equipo.
      Sus conocimientos en matemáticas le ayudan notablemente a modelar problemas y soluciones, lo cual es una habilidad
      escaza en general, pero particularmente en la industria del desarrollo de software." (traducción del inglés)

    — \textbf{Alexei Eleusis Díaz Vera}, Application Architect, Scio Consulting, administró a Héctor en Scio Consulting\\

    ``Ha sido un verdadero placer trabajar junto con Héctor. Héctor es inovador, trabajador perfeccionista con una personalidad amigable,
      siempre dispuesto a realizar el trabajo. Héctor es definitivamente en la lista de recursos que emplearía para futuros proyectos."
      (traducción del inglés)

    — \textbf{Perry Skountrianos}, Chief Technology Officer, DeepDomain Inc, administró a Héctor en Scio Consulting 
    }

    \vfill
    \columnbreak

\section{Premios, Diplomas, Participaciones y Asistencias en Congresos y Seminarios}
{\scriptsize 

    2014  
            \begin{itemize}
                \item Asistente en Aspectos Combinatorios y Computacionales de Optimización, topología y Álgebra (ACCOTA).                                                                                                             
                \item Asistente en el XXIX Coloquio Víctor Neumman-Lara de la Teoría de las Gráficas, Combinatoria y sus Aplicaciones.                      
            \end{itemize}
    2013 
            \begin{itemize}
                \item Asistente en Mexican Conference on Discrete Mathematics and Computational Geometry (Honoring Jorge Urrutia on the occasion of his 60th birthday).
            \end{itemize}
            
            
    2011 
            \begin{itemize}
                \item Ponente en el XXV Coloquio Víctor Neumman-Lara de la Teoría de las Gráficas, Combinatoria y sus Aplicaciones.
                \item Asistente en la Primera Escuela de Primavera, Unidad de Matemáticas de la Universidad Autónoma de Zacatecas.
                \item Participación como entrenador para la Olimpiada de Matemáticas de Michoacán.
            \end{itemize}
    2010 
            \begin{itemize}
                \item Ponente en el XLIII Congreso Nacional de Matemáticas, Sociedad Matemática Mexicana. Plática sobre el 
                      Método Probabilistico en Matemáticas Discretas.
                \item Asistente en la serie de conferencias Análisis Funcional y Popularización de las Matemáticas, 
                      ITAM (en honor al 60 aniversario de Carlos Bosch).
                \item Participación como entrenador para la Olimpiada de Matemáticas de Michoacán.
            \end{itemize}
            
    2009 
            \begin{itemize}
                \item Asistente al Curso para Entrenadores, Olimpiada Matemática Mexicana.
                \item Asistente al Curso Especial ``Teorema Fundamental del Cálculo e Integral de Lebesgue'', UMSNH.
                \item Asistente al Curso Especial ``Grupos Topológicos'', UMSNH.
                \item Asistente en el seminario ``De Gira por el Universo de las Matemáticas'', UMSNH.
                \item Asistente a la X Escuela de Verano, UNAM campus Morelia.
                \item Participación como entrenador para la Olimpiada de Matemáticas de Michoacán.
            \end{itemize}
    
    2008
            \begin{itemize}
                \item Premio Padre de la Patria, otorgado al mejor promedio, UMSNH.
                \item Primer lugar en ``Local Programing Contest ICP ACM'', ITESM campus Morelia.
                \item Asistente en el seminario ``De Gira por el Universo de las Matemáticas'', UMSNH.
                \item Asistente a la IX Escuela de Verano, UNAM campus Morelia.
                \item Participación como entrenador para la Olimpiada de Matemáticas de Michoacán.
            \end{itemize}
            
    2007 
            \begin{itemize}
                \item Asistente a la VIII Escuela de Verano, UNAM campus Morelia.
            \end{itemize}
}
    
\end{multicols}


\end{document}
